刘心武 草葬

“阿姐说，一个人总得连续在一个地方住过十年，才能认那地方为故乡吧，偏这些地方她都没住满十年，都是客居的性质啊。”“阿姐，我相信，在今后的某一天，你眺望那古槐时，一个念头会油然浮生你的胸臆，那就是，你的故乡，就是这个地方。”（选自《香港文学：鹫和羔羊》p26-29）一个讲人和猫最后相守的故事。看完之后，想通了，故乡的定义是：有爱和牵挂的地方。好感动。也许有一天，这里也能成为我的故乡。